【中印對峙】沉迷玩電話手淫變嬌兵 中國徵兵體檢10大問題曝光

中共喉舌《環球時報》今日刊登社評，明言中方在極端狀態下，會選擇開戰。不過，近日「中國民兵」微信號一篇題為「一張應徵青年不合格的體檢表曝露十大問題，應引發全民深思！」的文章，卻引起了公眾對解放軍潛在兵源戰鬥力的憂慮。這篇於上周五（18日）發表的文章列出了徵兵體檢不達標的10大問題：
問題一：血檢、尿檢不合格，轉氨酶過高佔不合格人數的17%，血小板積壓、尿酸、尿酮超標佔不合格人數的28%，主要是肝膽腎功能受損、脂肪肝等。有專家認為原因是飲水少或長期飲用汽水、可樂、含甜蜜素等化工產品的飲料，食用含酒飲品、火鍋、膨化食品等引起，飲酒過度，熬夜過度。肝膽腎出現問題，雖非傳染病，但在高強度訓練下，會加快肝臟損傷，甚至導致急性肝昏迷和其他併發症。
問題二：46%的人視力不合格，原因是不懂衞生用眼，疲勞用眼和長時間看手機。視力不合格，上戰場就打不準敵人，甚至成為敵人的靶子；建議減少對手機等電子產品的依賴。
問題三：20%的人體重不合格，主要原因是生活不規律、飲食不科學、鍛煉不積極、肥胖帶來的高血脂、高血壓等併發症也相應增加。肥胖的人不能當兵，軍人要執行任務，翻不了高牆，跑不了步，扛不起武器，耐不了奔襲，如何打勝仗？
問題四：男性精索靜脈曲張（睾丸静脈）不合格，佔不合格人數的8%，多數輕度曲張，少數重度，原因是長時間「葛優躺」、久坐打電腦遊戲、手淫過度，運動量少等有關。精索靜脈曲張，在潛水、空降、冷熱交替潛渡時，容易產生血管破裂和靜脈竇形成等，造成器官急性炎症、急腹症等，甚至因強化訓練造成不育。
問題五：心臟、血壓不合格，佔不合格人數的13%，心律不齊，早搏，RT波改變的心臟供血不足，血壓高，多由熬夜、運動不科學、心理素質差等引起。隱性心臟病、高血壓等病症，都難以勝任極限軍事活動。
問題六：紋身不合格，面頸部紋身，穿軍隊制式體能訓練服其他裸露部位長度超過3cm、其他部位長度超過10cm的紋身，男性紋眉、紋眼線、紋唇，女性紋唇，均屬不合格。紋身影響我軍軍容儀表，在戰場負傷時難以迅速判定傷勢和快速包紮縫合。
問題七：耳鼻喉炎症不合格，主要病症有中耳炎，鼻炎（外鼻道炎、蝶竇炎、上額竇炎、篩竇炎等），半失音性咽喉炎，佔不合格人數的7%，主要原因為感冒或耳道進水感染沒有引起重視，沒有治癒，引發慢性炎症，從而久治不癒。
問題八：臭狐、平底足不合格，佔不合格人數的3%，此症為遺傳性疾病。有臭狐者難以適應集體生活，或在作戰中易曝露目標。
問題九：心理測試不合格，佔不合格人數的1.6%，多為抑鬱症、自閉症、雙重性格症、強迫症和狂躁症，該心理問題大多很隱蔽，家人親屬習以為常或不以為然，通過電腦測試時會科學準確的暴露出來。
問題十：地區病不合格，佔不合格人數的3.4%，如大骨節病，足髁外翻，肘外翻，曲膝下蹲不到45度，結石牙，肝膽腎結石等，主要原因是當地水質不合格，長期飲用硬質水引起。
文章說，未來戰場不需要弱不禁風的「弱男」，中國軍隊需要敢打必勝、體魄強健的硬漢。文章羅列的問題引發輿論擔憂，許多網民擔心青少年身心健康，也擔心軍隊兵員素質和戰鬥力問題。不過，軍方向公眾保證，解放軍徵兵有嚴格的制度和流程，能夠保證兵員質量，解放軍「戰鬥力的源頭一定會活水長流」。

你估佢地自願從軍咩走投無路渣

習主席嗰肚7個月咁啦

支那人不嬲都成日手淫過度

徵兵制國家一定照收呢d人當兵

睇到臭影響笑左

有臭狐者難以適應集體生活，或在作戰中易曝露目標。

臭到咁應該可以做生化武器

大陸d身體檢查好嘔心
唔戴手套摸人條j
摸條又唔洗手再摸第二個

咪傻啦
支那狗廢就廢啦

本身大陸人食開地溝油又飲大頭奶粉，水又污糟，想點健康